娥特𡁻完唱 建制派重傷

2019年01月11日

西環集中營：娥特𡁻完唱 建制派重傷 - 季陶

林鄭月娥

特首林鄭月娥昨日在答問大會中遭建制、民主兩派議員要求收回將長者綜援申請門檻由60歲提高至65歲決定，但林鄭竟未有因建制派支持有關建議而留手，反指有關決定早已在去年預算中以「綑綁式」手法獲立會通過，驚訝議員現在為何反對。有政界中人笑言，不少當日支持預算案建制派對林鄭如此「打完齋唔要和尚」十分憤怒，覺得林鄭將他們「擺上枱」，不理建制死活，雖說林鄭或許要撐其愛將、勞福局局長羅致光，但此舉等同叫財政司司長陳茂波更難就即將公佈的預算案箍票。

陳茂波預算案難箍票

有政界中人稱，林鄭昨日說法，在建制派眼中根本是向他們挑機、「有人直情鬧林鄭係𡁻完唱，幫完政府仲要俾林鄭過咗一戙，仲覺得係你哋蠢所以唔知」。

有另一政界人士更指，其實有關做法源於政府將退休年齡延至65歲，所以政策上要將長者綜援年齡一併上調，其實60至64歲長者仍可申請綜援，只是若要申領較高金額，就要有醫生證明健康欠佳，「其實成件事可以好好哋從政策解釋，但佢明顯為啖氣所以寸返議員，結果一次辣㷫成個立法會，仲要最傷係建制派」。

除了建制派，他笑言另一「死傷者」必是財政司司長陳茂波，因新一份預算案即將公佈，林鄭在這時候自爆曾用預算案「綑綁」不受歡迎政策，還要令建制派孭這隻黑鑊，「你估建制派唔會玩返陳茂波咩？」不過相對羅致光，陳並非林鄭「自己友」，「佢邊會理得陳茂波夠唔夠票」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
商界不滿少退差餉 特首借題發揮

下一則
下一則
港大研製可治流感沙士最快五年面世 超級萬用藥阻病毒複製擴散